---
categories:
  - 技术教程
  - mall
  - 参考篇
title: 给Swagger换了个新皮肤，瞬间高大上了！
date: 2024-01-21 17:28:32
tags:
---
> Swagger 作为一款 API 文档生成工具，虽然功能已经很完善了，但是还是有些不足的地方。偶然发现 knife4j 弥补了这些不足，赋予了 Swagger 更多的功能，今天我们来讲下它的使用方法。

## [#](https://www.macrozheng.com/mall/reference/knife4j_start.html#knife4j%E7%AE%80%E4%BB%8B)knife4j简介

knife4j是springfox-swagger的增强UI实现，为Java开发者在使用Swagger的时候，提供了简洁、强大的接口文档体验。knife4j完全遵循了springfox-swagger中的使用方式，并在此基础上做了增强功能，如果你用过Swagger，你就可以无缝切换到knife4j。

## [#](https://www.macrozheng.com/mall/reference/knife4j_start.html#%E5%BF%AB%E9%80%9F%E5%BC%80%E5%A7%8B)快速开始

> 接下来我们来介绍下如何在SpringBoot中使用knife4j，仅需两步即可！

- 在pom.xml中增加knife4j的相关依赖；

```
<!--整合Knife4j-->
<dependency>
    <groupId>com.github.xiaoymin</groupId>
    <artifactId>knife4j-spring-boot-starter</artifactId>
    <version>2.0.4</version>
</dependency>
```

- 在Swagger2Config中增加一个@EnableKnife4j注解，该注解可以开启knife4j的增强功能；

```
/**
 * Swagger2API文档的配置
 */
@Configuration
@EnableSwagger2
@EnableKnife4j
public class Swagger2Config {
    
}
```

- 运行我们的SpringBoot应用，访问API文档地址即可查看：http://localhost:8088/doc.html

![](https://qiniu.ko25891wan.top/日记软件/obsition/knife4j_start_01-e83e44b2.png)

## [#](https://www.macrozheng.com/mall/reference/knife4j_start.html#%E5%8A%9F%E8%83%BD%E7%89%B9%E7%82%B9)功能特点

> 接下来我们对比下Swagger，看看使用knife4j和它有啥不同之处！

### [#](https://www.macrozheng.com/mall/reference/knife4j_start.html#json%E5%8A%9F%E8%83%BD%E5%A2%9E%E5%BC%BA)JSON功能增强

> 平时一直使用Swagger，但是Swagger的JSON支持一直不是很好，JSON不能折叠，太长没法看，传JSON格式参数时，没有参数校验功能。这些痛点，在knife4j上都得到了解决。

- 返回结果集支持折叠，方便查看；

![](https://qiniu.ko25891wan.top/日记软件/obsition/knife4j_start_02-c711daf5.png)

- 请求参数有JSON校验功能。

![](https://qiniu.ko25891wan.top/日记软件/obsition/knife4j_start_03-4f3798c1.png)

### [#](https://www.macrozheng.com/mall/reference/knife4j_start.html#%E7%99%BB%E5%BD%95%E8%AE%A4%E8%AF%81)登录认证

> knife4j也支持在头部添加Token，用于登录认证使用。

- 首先在`Authorize`功能中添加登录返回的Token；

![](https://qiniu.ko25891wan.top/日记软件/obsition/knife4j_start_04-22be70e2.png)

- 之后在每个接口中就可以看到已经在请求头中携带了Token信息。

![](https://qiniu.ko25891wan.top/日记软件/obsition/knife4j_start_05-661805a1.png)

### [#](https://www.macrozheng.com/mall/reference/knife4j_start.html#%E7%A6%BB%E7%BA%BF%E6%96%87%E6%A1%A3)离线文档

> knife4j支持导出离线文档，方便发送给别人，支持Markdown格式。

- 直接选择`文档管理->离线文档`功能，然后选择`下载Markdown`即可；

![](https://qiniu.ko25891wan.top/日记软件/obsition/knife4j_start_06-046ceaad.png)

- 我们来查看下导出的Markdown离线文档，还是很详细的。

![](https://qiniu.ko25891wan.top/日记软件/obsition/knife4j_start_07-cba8e8a9.png)

### [#](https://www.macrozheng.com/mall/reference/knife4j_start.html#%E5%85%A8%E5%B1%80%E5%8F%82%E6%95%B0)全局参数

> knife4j支持临时设置全局参数，支持两种类型query(表单)、header(请求头)。

- 比如我们想要在所有请求头中加入一个参数appType来区分是android还是ios调用，可以在全局参数中添加；

![](https://qiniu.ko25891wan.top/日记软件/obsition/knife4j_start_08-7a625358.png)

- 此时再调用接口时，就会包含`appType`这个请求头了。

![](https://qiniu.ko25891wan.top/日记软件/obsition/knife4j_start_09-05900364.png)

### [#](https://www.macrozheng.com/mall/reference/knife4j_start.html#%E5%BF%BD%E7%95%A5%E5%8F%82%E6%95%B0%E5%B1%9E%E6%80%A7)忽略参数属性

> 有时候我们创建和修改的接口会使用同一个对象作为请求参数，但是我们创建的时候并不需要id，而修改的时候会需要id，此时我们可以忽略id这个属性。

- 比如这里的创建商品接口，id、商品数量、商品评论数量都可以让后台接口生成无需传递，可以使用knife4j提供的`@ApiOperationSupport`注解来忽略这些属性；

```
/**
 * 品牌管理Controller
 * Created by macro on 2019/4/19.
 */
@Api(tags = "PmsBrandController", description = "商品品牌管理")
@Controller
@RequestMapping("/brand")
public class PmsBrandController {
    @Autowired
    private PmsBrandService brandService;

    private static final Logger LOGGER = LoggerFactory.getLogger(PmsBrandController.class);

    @ApiOperation("添加品牌")
    @ApiOperationSupport(ignoreParameters = {"id","productCount","productCommentCount"})
    @RequestMapping(value = "/create", method = RequestMethod.POST)
    @ResponseBody
    public CommonResult createBrand(@RequestBody PmsBrand pmsBrand) {
        CommonResult commonResult;
        int count = brandService.createBrand(pmsBrand);
        if (count == 1) {
            commonResult = CommonResult.success(pmsBrand);
            LOGGER.debug("createBrand success:{}", pmsBrand);
        } else {
            commonResult = CommonResult.failed("操作失败");
            LOGGER.debug("createBrand failed:{}", pmsBrand);
        }
        return commonResult;
    }
}
```

- 此时查看接口文档时，发现这三个属性已经消失，这样前端开发查看接口文档时就不会觉得你定义无用参数了，是不很很好的功能！

![](https://qiniu.ko25891wan.top/日记软件/obsition/knife4j_start_10-0611e61e.png)

## [#](https://www.macrozheng.com/mall/reference/knife4j_start.html#%E5%8F%82%E8%80%83%E8%B5%84%E6%96%99)参考资料

官方文档：https://doc.xiaominfo.com/guide/

## [#](https://www.macrozheng.com/mall/reference/knife4j_start.html#%E9%A1%B9%E7%9B%AE%E6%BA%90%E7%A0%81%E5%9C%B0%E5%9D%80)项目源码地址

https://github.com/macrozheng/mall-learning/tree/master/mall-tiny-knife4j